<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="25"><page Index="1"><![CDATA[2018

Manual de usuario

                                     Ruben Villca
                                     Sistema Hotelero]]></page><page Index="2"><![CDATA[]]></page><page Index="3"><![CDATA[Contenido

I. MANUAL DE USUARIO DE LA APLICACIÓN ANDROID.................................................... 4
   1. Introducción ..................................................................................................................... 4
   2. Reservas.......................................................................................................................... 4
      a) Formulario de reservas................................................................................................. 4
      b) Lista de habitaciones disponibles ................................................................................. 5
      c) Elegir cantidad de habitaciones .................................................................................... 6
      d) Registrar deposito......................................................................................................... 7
   3. Servicios .......................................................................................................................... 8
      a) Lista de servicios disponibles ....................................................................................... 8
   4. Sitios turísticos ................................................................................................................. 9
      a) Lugar turístico............................................................................................................... 9
      b) Ruta al lugar turístico.................................................................................................... 9
   5. Login ................................................................................................................................ 9
      a) Iniciar sesión............................................................................................................... 10
      b) Registrar usuario ........................................................................................................ 10

II. MANUAL DE USUARIO SISTEMA WEB ........................................................................... 11
   1. Menú .............................................................................................................................. 11
      a) Menú de usuario Recepción ....................................................................................... 11
   2. Reservas........................................................................................................................ 12
      a) Formulario de reservas ............................................................................................... 13
      b) Reservas .................................................................................................................... 14
      c) Tabla de reservas ....................................................................................................... 15
      d) Editar Huéspedes ....................................................................................................... 17
      e) Editar titular ................................................................................................................ 18
      f) Validar reservas pendientes ....................................................................................... 20
   3. Registro.......................................................................................................................... 21
      a) Registrar check-in de clientes con reserva ................................................................. 21]]></page><page Index="4"><![CDATA[b) Registrar check-in....................................................................................................... 22]]></page><page Index="5"><![CDATA[Manual de usuario

I. MANUAL DE USUARIO DE LA APLICACIÓN ANDROID

1. Introducción

El presente manual de usuario para usuario Android, explica la forma de uso del sistema hotelero
desde la aplicación del sistema en Android. Al tratarse de un sistema online el sistema es
necesario disponer de un dispositivo con conexión a internet y que tenga una terminal gráfica.
Con la cual se podrá acceder a la información brindada por el sistema hotelero y también podrá
hacer reservas.

2. Reservas

Permite que los usuarios realicen reservas de manera online las 24 horas. Para acceder a esta
opción se tiene que seleccionar la opción de reservas en el menú principal de la página.
Para realizar la reserva el usuario tiene que registrarse, seguidamente ingresar al sistema con la
cuenta de usuario creada.
a)Formulario de reservas
Acceder a la opción de reservas, por medio del icono mencionado en el Cap.II, inciso a, opción
1.

                                                           4]]></page><page Index="6"><![CDATA[Manual de usuario

1. Cantidad de personas adultas
La cantidad de personas adultas que pueden hospedarse en el hotel.
En esta entrada tienen que recibir números mayores o igual a 1
2. Cantidad de niños
Cantidad de niños que pueden ingresar en la habitación
Los números mayores o igual a cero están permitidos en esta entrada
3. Seré huésped
Registra al usuario de la app como un huésped que se hospedara en el hotel, esta opción es útil
en caso que la persona que está registrando requiera registrar a una reserva y este no esté en la
delegación a hospedarse en el hotel.
4. Fecha de check-in
En esta entrada se debe ingresar la fecha de ingreso; para buscar habitaciones libres. El formato
de la fecha tiene que estar en el siguiente orden: Año-Mes-Día
5. Fecha de check-out
En esta entrada se debe ingresar la fecha culminación de la reserva; para buscar habitaciones
libres. El formato de la fecha tiene que estar en el siguiente orden: Año-Mes-Día

b)Lista de habitaciones disponibles
En esta pantalla se puede visualizar la lista de tipos de habitaciones disponibles, con la respectiva
cantidad de habitaciones disponibles.
Para realizar la reserva hay ir a la siguiente vista, presionando una opción de los diferentes tipos
de habitaciones.

                                                           5]]></page><page Index="7"><![CDATA[Manual de usuario

c)Elegir cantidad de habitaciones

1) Fecha de ingreso
Fecha de ingreso de la reserva
2) Fecha de salida
Fecha de salida de la reserva

                                   6]]></page><page Index="8"><![CDATA[Manual de usuario

3) Cantidad de personas a registrarse
Cantidad de personas que pueden hospedarse en ese tipo de habitación registrado
4) Costo unitario
Precio unitario de la habitación
5) Tiempo unitario
Tiempo unitario del costo de la habitación
6) Cantidad de habitaciones
Cantidad de habitaciones a reservar
7) Precio estimado
Costo total de la reserva, incluye el tiempo a quedarse y la cantidad de habitaciones solicitadas.
8) Estadía
Cantidad de tiempo a quedarse el hotel
9) Continuar
Ir a la siguiente vista
d)Registrar deposito
Aquí se tiene que ingresar los datos solicitados para realizar la reserva. Una vez terminado este
paso, el administrador del sistema debe validar la tarjeta de crédito para terminar la reserva.

                                                           7]]></page><page Index="9"><![CDATA[Manual de usuario

3. Servicios

Muestra la lista de servicios que ofrece el hotel en forma de un mosaico mostrando las imágenes
de los servicios. Para acceder aquí hay que seleccionar la opción de servicio en el menú principal.
a) Lista de servicios disponibles

                                                           8]]></page><page Index="10"><![CDATA[Manual de usuario

4. Sitios turísticos

En esta sección se busca dar apoyo a los huéspedes para conocer los lugares turísticos del
municipio.
a) Lugar turístico

b)Ruta al lugar turístico
Para trazar la ruta al lugar turístico, tiene que estar activado la opción de GPS

5. Login

Con esta sección se puede acceder al sistema como un usuario. Los pasos para acceder son
abrir la aplicación hotelera

                                                           9]]></page><page Index="11"><![CDATA[Manual de usuario

a) Iniciar sesión
Acceder a una cuenta del sistema ingresando su nombre de usuario y la contraseña perteneciente
a la cuenta.
El sistema identificara el tipo de usuario y habilitara la cuenta correspondiente.

b)Registrar usuario

                                                          10]]></page><page Index="12"><![CDATA[Manual de usuario

II. MANUAL DE USUARIO SISTEMA WEB

1.Menú

El presente manual de usuario, explica la forma de uso del sistema hotelero para un usuario de
recepción que ha iniciado sesión. Al tratarse de un sistema online el sistema es necesario
disponer de un dispositivo con conexión a internet y una pantalla. Con la cual se podrá acceder
a la información brindada por el sistema hotelero y también podrá hacer reservas.
a) Menú de usuario Recepción
En este menú se muestran las opciones a las que un usuario cliente que ha iniciado sesión en el
sistema. Este usuario puede acceder al ingresar a la página, este menú estará en la parte superior
de la página para los usuarios que no se identificaron con el sistema

1) Servicios
Aquí se muestra la lista de servicios disponibles en el hotel con sus respectivos precios,
descripciones y demás características.
2) Usuarios
Insertar cuentas de clientes al sistema del hotel
3) Registro
Ver Actividades de consumo de los huespedes, tales como: check-in, check-out, consumo
4) Reservas
Realiza búsqueda de habitaciones disponibles para las reservas.
5) Sitios turisticos
Con esta opcion se puede ver la lista de lugares turisticos recomedados por el hotel.
6) Alimentos

                                                          11]]></page><page Index="13"><![CDATA[Manual de usuario

Lista de alimentos que se ofrecen en el comedor del hotel, con sus respectivos precios
7) Actividades
Con este link podemos acceder a la lista de actividades que el hotel tiene programado el hotel
8) Ayuda
Brinda ayuda a los clientes sobre dudas o reclamos que los usuarios o clientes tengan.
9) Cuestionarios
Lista de preguntas a los usuarios sobre temas del hotel
10)Cronograma de actividades
Lista de actividades del hotel en un calendario
11)Mensajes
Bandeja de mansajes recibidos, estos estan agrupados por tipo de mensajes.
12)Perfil de usuario
Perfil de la cuenta del usuario, desde aquí se puede cerrar sesion, ver el perfil del usuario, y ver
el historial de consumo en el horel del usuario

2. Reservas

Permite al recepcionista realizar el registro de reserva para los usuarios que lo soliciten, ya sea
de manera directa, telefónica o por correo. Para acceder a esta opción se tiene que seleccionar
la opción de reservas en el menú principal de la página.

                                                          12]]></page><page Index="14"><![CDATA[Manual de usuario

a) Formulario de reservas

6. Formulario de búsqueda
Formulario donde se realiza la búsqueda para realizar las reservas
7. Cantidad de personas
La cantidad de personas adultas que pueden hospedarse en el hotel.
En esta entrada tienen que recibir números mayores o igual a 1
8. Cantidad de niños
Cantidad de niños que pueden ingresar en la habitación
Los números mayores o igual a cero están permitidos en esta entrada
9. Fecha de check-in
En esta entrada se debe ingresar la fecha de ingreso; para buscar habitaciones libres. El formato
de la fecha tiene que estar en el siguiente orden: Año-Mes-Día
10. Fecha de check-out
En esta entrada se debe ingresar la fecha culminación de la reserva; para buscar habitaciones
libres. El formato de la fecha tiene que estar en el siguiente orden: Año-Mes-Día
11. Botón de consulta
Enviar los datos ingresados en el formulario al servidor para que sean validados y que muestre
la lista de habitaciones que estén disponibles. (ver Cap.III inciso b).
12. Hora de check-in
Hora aproximada de la llegada al hotel. Esta entrada tiene que tener el siguiente orden: Hora:
minuto
13. Hora de check-out
Hora aproximada de culminación de la reserva. Esta entrada tiene que tener el siguiente orden:
Hora:minuto

                                                          13]]></page><page Index="15"><![CDATA[Manual de usuario

b)Reservas

1. Imagen del servicio
Muestra la imagen del tipo de habitación disponible
2. Nombre del servicio
Nombre del servicio en el que existen habitaciones disponibles
3. Permitir reservas
Disponibilidad del tipo de habitación para hacer reserva
4. Tipo de habitación
Nombre del tipo de habitación que pertenece al servicio
5. Cantidad de habitaciones
Número de habitaciones
6. Costo
Costo unitario del tipo de servicio con el tipo de cambio asociado al precio, y el tiempo expresado
en días con horas.
7. Niños
Cantidad de niños que pueden ingresar a la habitación
8. Adultos
Cantidad máxima de personas que pueden hospedarse en la habitación.
9. Descripción
Describe las características con las que cuenta la habitación.
10. Costo total
Es el costo total de la cantidad de habitaciones elegidas en el tipo de habitación. Este resulta de
multiplicar la cantidad de habitaciones elegidas por el precio unitario de estas.

                                                          14]]></page><page Index="16"><![CDATA[Manual de usuario

c)Tabla de reservas
Muestra la lista de actividades y sus opciones para editar. Esta vista estará disponible una vez
que el usuario haya realizado una reserva

1) Identificador de la reserva
Numero de identificador único de la reserva
2) Fecha de ingreso
Fecha programada para el ingreso al hotel
3) Fecha de culminación de la reserva
Fecha de salida programada
4) Hora de ingreso
Hora aproximada de ingreso al hotel
5) Hora de salida
Hora aproximada de salida del hotel
6) Nombre del servicio
Nombre que tiene el servicio que se está reservando

                                                          15]]></page><page Index="17"><![CDATA[Manual de usuario

7) Cantidad de habitaciones
Cantidad de habitaciones que se está reservando
8) Costos de la habitación
Precio que tienen el servicio para la reserva, considerando el precio unitario del servicio por el
tiempo de estadía que se tiene programado en la reserva
9) Cantidad pagada
Cantidad de dinero que el huésped ha depositado para poder realizar la reserva
10) Estado
Estado en el que se encuentra el proceso de reserva. Los estados pueden ser:
- El estado en proceso significa que la reserva no se ha efectuado y que falta enviar la solicitud

    de la reserva.
- El estado pendiente quiere decir que la solicitud de reserva ha sido enviada el encargado del

    hotel.
- Cuando el estado cambia a activo significa que la reserva ha sido validada por el encargado

    del hotel.
11) Editar datos de huéspedes
Aquí se puede llenar los datos de los huéspedes que se hospedaran en el hotel
12)Insertar reservas
Agregar una habitación a las reservas, esta nueva habitación mantendrá las fechas de ingreso y
salida de la reserva a la que se está añadiendo la habitación
13)Editar datos de titular
Con esta opción se puede editar los datos del usuario que está haciendo la reserva. Los datos
del titular serán heredados de la cuenta del usuario con la que se está haciendo la reserva.
14)Eliminar reserva
Aquí se puede cancelar la reserva que está en proceso, se eliminaran todas las habitaciones
reservadas, que están en dicha reserva.
15)Guardar

                                                          16]]></page><page Index="18"><![CDATA[Manual de usuario

Enviar la solicitud de reserva al encargado de reservas en el hotel para validar la tarjeta de crédito.
16)Eliminar habitación de la reserva
Excluye una habitación seleccionada de la reserva
d)Editar Huéspedes
Desde aquí se edita los datos solicitados de las personas que ocuparan las habitaciones que
están siendo reservadas.

1) Apellido(s)
Ingresar los apellidos de los huéspedes, los caracteres permitidos van desde la “a” a la “z” incluido
la “ñ”.

                                                          17]]></page><page Index="19"><![CDATA[Manual de usuario

2) Numero de huésped
Es el número del huésped que está siendo registrado
3) Nombre
Ingresar los nombres de los huéspedes, los caracteres permitidos van desde la “a” a la “z” incluido
la “ñ”.
4) País
Seleccionar la nacionalidad del huésped
5) Fecha de nacimiento
Ingresar la fecha de nacimiento del huésped
6) Género
Sexo del huésped, seleccionar un género hombre o mujer.
7) Tipo de documento
Tipo de documento de identificación del huésped. Seleccionar una opción de la lista disponible
8) Número de documento
Número del documento de identidad elegido para identificar al huésped. Caracteres permitidos
solo números
9) Dirección
Dirección de residencia del huésped. Caracteres permitidos números, letras y caracteres
especiales
10) Atrás
Retornar a la vista donde están la reserva
11) Guardar
Guardar los datos modificados de los huéspedes
e)Editar titular

                                                          18]]></page><page Index="20"><![CDATA[Manual de usuario

1) Nombre
Ingresar los nombres de la persona que está reservando, los caracteres permitidos van desde la
“a” a la “z” incluido la “ñ”.
2) Apellido(s)
Ingresar los apellidos de la persona que está reservando, los caracteres permitidos van desde la
“a” a la “z” incluido la “ñ”.
3) Sexo
Sexo del huésped, seleccionar un género hombre o mujer.
4) Email
Ingresar el email de la persona que está realizando la reserva.
5) País
Seleccionar la nacionalidad de la persona que realiza la reserva.
6) Ciudad

                                                          19]]></page><page Index="21"><![CDATA[Manual de usuario

Ingresar la ciudad de residencia de la persona que está reservando. Los caracteres permitidos
son los alfabéticos.
7) Fecha de nacimiento
Ingresar la fecha de nacimiento del titular. Esta fecha tiene que estar en el formato Año-mes-día.
8) Dirección
Dirección de residencia del titular
9) Numero de documento
Ingresar el número del documento de identificación. Se permite el ingreso de números de 6 a 10
cifras.
10) Tipo de documento
Seleccionar el tipo de documento de identificación
11) Tipo de teléfono
Seleccionar el tipo de teléfono
12) Número de teléfono
Ingresar el número de teléfono del futuro huésped. Estos deben contener números de 6 a12 cifras.
f)Validar reservas pendientes
Para validar la reserva, hay que seleccionar el botón de validar en la opción 1 de la imagen a
continuación.

                                                          20]]></page><page Index="22"><![CDATA[Manual de usuario

1) Validar
     Envía a la ventana para realizar la validación de la reserva, en dicha ventana se valida la
     reserva.

2) Id de reserva
     Identificador único de la reserva

3) Fecha de check-in
     Fecha en la que el cliente tiene que llegar al hotel

4) Fecha de check-out
     Fecha en la que el cliente deja el hotel

5) Servicio
     Servicio que se solicitó para la reserva

6) Nro. Adultos
     Cantidad máxima de personas adultas permitidas en la habitación

7) Nro. Niños
     Cantidad máxima de niños permitidas en la habitación

8) Costo
     Costo de la habitación a

9) Estado
     Estado en la que se encuentra la reserva

3. Registro
a) Registrar check-in de clientes con reserva

Es para registrar el ingreso de las personas que hicieron su reserva antes de ingresar

                                                          21]]></page><page Index="23"><![CDATA[Manual de usuario

    1) Fecha de Check-out: Fecha en la que el cliente tiene que llegar, y una hora aproximada
         del registro.

    2) Nombre del huésped
    3) Fecha de Check-in: Fecha en la que el cliente tiene que dejar el hotel
    4) Editar titular: modificar
    5) Guardar: guardar el registro
    6) Nombre del servicio
    7) Id de registro
    8) Costo de la habitación
    9) Cantidad cancelada
    10) Nombre de la habitación
    11) Tipo de consumo
    12) Editar reserva: modificar la lista de huéspedes que se hospedaran en la habitación y

         también asigna la habitación en la que se hospedara el cliente, también
b)Registrar check-in
Registrar el ingreso de un huésped al hotel. Para dicha acción hay que seleccionar en el menú
principal registro->Registrar ingreso huésped y seguir los siguientes pasos
b.1) Buscar Habitaciones libres.
La búsqueda de habitaciones que este libres para ser ocupadas se lo hace por medio del botón
“consulta” en la opción 3 de la imagen siguiente

                                                          22]]></page><page Index="24"><![CDATA[Manual de usuario

1) Fecha de ingreso
     La fecha de ingreso se carga de manera automática a la fecha en la que se está haciendo el
     registro

2) Hora de ingreso
     Hora en la que el huésped está ingresando al hotel

3) Buscar
     Busca la lista de habitaciones disponibles para recibir al huésped

4) Fecha de salida
     Fecha que terminar el registro del huésped

5) Hora de salida
     Hora en la que terminar el tiempo de estadía del huésped

b.2) Seleccionar habitaciones

                                                          23]]></page><page Index="25"><![CDATA[Manual de usuario

b.3) Registrar huésped

b.4) Opciones de registro

                                                          24]]></page></pages></Search>