<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="35"><page Index="1"><![CDATA[2018

Manual de usuario cliente

                                                                  ruben
                                                                  Sistema hotelero
                                                                  2018]]></page><page Index="2"><![CDATA[]]></page><page Index="3"><![CDATA[Contenido

I. Menú .......................................................................................................................... 4
   a) Menú de usuario Cliente ......................................................................................... 4

II. Reservas .................................................................................................................... 5
   a) Formulario de reservas ........................................................................................... 6
   b) Reservas................................................................................................................. 7
   c) Tabla de reservas ................................................................................................... 8
   d) Editar Huéspedes.................................................................................................. 10
   e) Editar titular........................................................................................................... 12

III. Servicios ............................................................................................................... 14
   a) Lista de servicios disponibles ................................................................................ 14
   b) Servicio Seleccionado ........................................................................................... 15

IV. Ofertas ............................................................................................................... 17
   a) Lista de ofertas...................................................................................................... 17
   b) Oferta.................................................................................................................... 18

V. Ayuda ....................................................................................................................... 19
   a) Acerca de nosotros ............................................................................................... 20
   b) Contáctenos.......................................................................................................... 21
   c) Preguntas frecuentes ............................................................................................ 22
   d) Enviar Reclamo..................................................................................................... 22
   e) Enviar Sugerencias ............................................................................................... 23
   f) Enviar pregunta..................................................................................................... 23

VI. Sitios Turísticos..................................................................................................... 24
   a) . Lista de sitios turístico ......................................................................................... 24
   b) . Ubicación Mapa turístico ..................................................................................... 25

VII. Actividades............................................................................................................ 26
   a) Lista de actividades............................................................................................... 26]]></page><page Index="4"><![CDATA[b) Cronograma de actividades................................................................................... 27
   c) Actividad ............................................................................................................... 29
VIII. Encuestas ............................................................................................................. 30
IX. Perfil de usuario .................................................................................................... 31
X. Mensajes .................................................................................................................. 32
   a) Mensajes recibidos ............................................................................................... 32
   b) Enviar Mensaje a un usuario ................................................................................. 33]]></page><page Index="5"><![CDATA[Manual de usuario: Hotel

I. Menú

  El presente manual de usuario, explica la forma de uso del sistema hotelero para un usuario
  cliente que ha iniciado sesión. Al tratarse de un sistema online el sistema es necesario
  disponer de un dispositivo con conexión a internet y una pantalla. Con la cual se podrá
  acceder a la información brindada por el sistema hotelero y también podrá hacer reservas.

  a) Menú de usuario Cliente

  En este menú se muestran las opciones a las que un usuario cliente que ha iniciado sesión
  en el sistema. Este usuario puede acceder al ingresar a la página, este menú estará en la
  parte superior de la página para los usuarios que no se identificaron con el sistema

  1) Inicio
  Pagina de binvenida para el usuario en donde se muestra la imagen del hotel y la
  descripcion del mismo.
  2) Servicios
  Aquí se muestra la lista de servicios disponibles en el hotel con sus respectivos precios,
  descripciones y demás características.
  3) Sitios turisticos
  Con esta opcion se puede ver la lista de lugares turisticos recomedados por el hotel.
  4) Menú de alimentos
  Lista de alimentos que se ofrecen en el comedor del hotel, con sus respectivos precios
  5) Actividades

                                                              4]]></page><page Index="6"><![CDATA[Manual de usuario: Hotel

   Con este link podemos acceder a la lista de actividades que el hotel tiene programado el
   hotel
   6) Cuestionarios
   Lista de preguntas a los usuarios sobre temas del hotel
   7) Mensajes
   Bandeja de mansajes recibidos, estos estan agrupados por tipo de mensajes.
   8) Perfil de usuario
   Perfil de la cuenta del usuario, desde aquí se puede cerrar sesion, ver el perfil del usuario,
   y ver el historial de consumo en el horel del usuario
   9) Reservas
   Realiza búsqueda de habitaciones disponibles para las reservas.
   10)Consumo
   Disponible para los usuario que se hicieron una reserva o que esten registrados dentro del
   hotel, muestra la lista de consumo.
   11)Ayuda
   Brinda ayuda a los clientes sobre dudas o reclamos que los usuarios o clientes tengan.
   12)Cronograma de actividades
   Lista de actividades del hotel en un calendario

II. Reservas

   Permite que los usuarios realicen reservas de manera online las 24 horas. Para acceder a
   esta opción se tiene que seleccionar la opción de reservas en el menú principal de la página.

                                                               5]]></page><page Index="7"><![CDATA[Manual de usuario: Hotel

a) Formulario de reservas

1. Formulario de búsqueda
Formulario donde se realiza la búsqueda para realizar las reservas
2. Cantidad de personas
La cantidad de personas adultas que pueden hospedarse en el hotel.
En esta entrada tienen que recibir números mayores o igual a 1
3. Cantidad de niños
Cantidad de niños que pueden ingresar en la habitación
Los números mayores o igual a cero están permitidos en esta entrada
4. Fecha de check-in
En esta entrada se debe ingresar la fecha de ingreso; para buscar habitaciones libres. El
formato de la fecha tiene que estar en el siguiente orden: Año-Mes-Día
5. Fecha de check-out
En esta entrada se debe ingresar la fecha culminación de la reserva; para buscar
habitaciones libres. El formato de la fecha tiene que estar en el siguiente orden: Año-Mes-
Día
6. Botón de consulta
Enviar los datos ingresados en el formulario al servidor para que sean validados y que
muestre la lista de habitaciones que estén disponibles. (ver Cap.III inciso b).
7. Hora de check-in
Hora aproximada de la llegada al hotel. Esta entrada tiene que tener el siguiente orden:
Hora: minuto
8. Hora de check-out

                                                           6]]></page><page Index="8"><![CDATA[Manual de usuario: Hotel

Hora aproximada de culminación de la reserva. Esta entrada tiene que tener el siguiente
orden: Hora:minuto

b) Reservas

1. Imagen del servicio
Muestra la imagen del tipo de habitación disponible
2. Nombre del servicio
Nombre del servicio en el que existen habitaciones disponibles
3. Permitir reservas
Disponibilidad del tipo de habitación para hacer reserva
4. Tipo de habitación
Nombre del tipo de habitación que pertenece al servicio
5. Cantidad de habitaciones
Número de habitaciones
6. Costo
Costo unitario del tipo de servicio con el tipo de cambio asociado al precio, y el tiempo
expresado en días con horas.
7. Niños
Cantidad de niños que pueden ingresar a la habitación
8. Adultos
Cantidad máxima de personas que pueden hospedarse en la habitación.
9. Descripción
Describe las características con las que cuenta la habitación.
10. Costo total

                                                           7]]></page><page Index="9"><![CDATA[Manual de usuario: Hotel

Es el costo total de la cantidad de habitaciones elegidas en el tipo de habitación. Este resulta
de multiplicar la cantidad de habitaciones elegidas por el precio unitario de estas.

c) Tabla de reservas

Muestra la lista de actividades y sus opciones para editar.
Esta vista estará disponible una vez que el usuario haya realizado una reserva

1) Identificador de la reserva
Numero de identificador único de la reserva
2) Fecha de ingreso
Fecha programada para el ingreso al hotel
3) Fecha de culminación de la reserva
Fecha de salida programada
4) Hora de ingreso
Hora aproximada de ingreso al hotel
5) Hora de salida

                                                           8]]></page><page Index="10"><![CDATA[Manual de usuario: Hotel

Hora aproximada de salida del hotel
6) Nombre del servicio
Nombre que tiene el servicio que se está reservando
7) Cantidad de habitaciones
Cantidad de habitaciones que se está reservando
8) Costos de la habitación
Precio que tienen el servicio para la reserva, considerando el precio unitario del servicio por
el tiempo de estadía que se tiene programado en la reserva
9) Cantidad pagada
Cantidad de dinero que el huésped ha depositado para poder realizar la reserva
10) Estado
Estado en el que se encuentra el proceso de reserva. Los estados pueden ser:
- El estado en proceso significa que la reserva no se ha efectuado y que falta enviar la

    solicitud de la reserva.
- El estado pendiente quiere decir que la solicitud de reserva ha sido enviada el

    encargado del hotel.
- Cuando el estado cambia a activo significa que la reserva ha sido validada por el

    encargado del hotel.
11) Editar datos de huéspedes
Aquí se puede llenar los datos de los huéspedes que se hospedaran en el hotel
12)Insertar reservas
Agregar una habitación a las reservas, esta nueva habitación mantendrá las fechas de
ingreso y salida de la reserva a la que se está añadiendo la habitación
13)Editar datos de titular
Con esta opción se puede editar los datos del usuario que está haciendo la reserva. Los
datos del titular serán heredados de la cuenta del usuario con la que se está haciendo la
reserva.

                                                           9]]></page><page Index="11"><![CDATA[Manual de usuario: Hotel

14)Eliminar reserva
Aquí se puede cancelar la reserva que está en proceso, se eliminaran todas las
habitaciones reservadas, que están en dicha reserva.
15)Guardar
Enviar la solicitud de reserva al encargado de reservas en el hotel para validar la tarjeta de
crédito.
16)Eliminar habitación de la reserva
Excluye una habitación seleccionada de la reserva

d) Editar Huéspedes

Desde aquí se edita los datos solicitados de las personas que ocuparan las habitaciones
que están siendo reservadas.

                                                           10]]></page><page Index="12"><![CDATA[Manual de usuario: Hotel

1) Apellido(s)
Ingresar los apellidos de los huéspedes, los caracteres permitidos van desde la “a” a la “z”
incluido la “ñ”.
2) Numero de huésped
Es el número del huésped que está siendo registrado
3) Nombre

                                                           11]]></page><page Index="13"><![CDATA[Manual de usuario: Hotel

Ingresar los nombres de los huéspedes, los caracteres permitidos van desde la “a” a la “z”
incluido la “ñ”.
4) País
Seleccionar la nacionalidad del huésped
5) Fecha de nacimiento
Ingresar la fecha de nacimiento del huésped
6) Género
Sexo del huésped, seleccionar un género hombre o mujer.
7) Tipo de documento
Tipo de documento de identificación del huésped. Seleccionar una opción de la lista
disponible
8) Número de documento
Número del documento de identidad elegido para identificar al huésped. Caracteres
permitidos solo números
9) Dirección
Dirección de residencia del huésped. Caracteres permitidos números, letras y caracteres
especiales
10) Atrás
Retornar a la vista donde están la reserva
11) Guardar
Guardar los datos modificados de los huéspedes

e) Editar titular

                                                           12]]></page><page Index="14"><![CDATA[Manual de usuario: Hotel

1) Nombre
Ingresar los nombres de la persona que está reservando, los caracteres permitidos van
desde la “a” a la “z” incluido la “ñ”.
2) Apellido(s)
Ingresar los apellidos de la persona que está reservando, los caracteres permitidos van
desde la “a” a la “z” incluido la “ñ”.
3) Sexo
Sexo del huésped, seleccionar un género hombre o mujer.
4) Email
Ingresar el email de la persona que está realizando la reserva.
5) País
Seleccionar la nacionalidad de la persona que realiza la reserva.
6) Ciudad

                                                           13]]></page><page Index="15"><![CDATA[Manual de usuario: Hotel

    Ingresar la ciudad de residencia de la persona que está reservando. Los caracteres
    permitidos son los alfabéticos.
    7) Fecha de nacimiento
    Ingresar la fecha de nacimiento del titular. Esta fecha tiene que estar en el formato Año-
    mes-día.
    8) Dirección
    Dirección de residencia del titular
    9) Numero de documento
    Ingresar el número del documento de identificación. Se permite el ingreso de números de
    6 a 10 cifras.
    10) Tipo de documento
    Seleccionar el tipo de documento de identificación
    11) Tipo de teléfono
    Seleccionar el tipo de teléfono
    12) Número de teléfono
    Ingresar el número de teléfono del futuro huésped. Estos deben contener números de 6 a12
    cifras.

III. Servicios

    Muestra la lista de servicios que ofrece el hotel en forma de un mosaico mostrando las
    imágenes de los servicios. Para acceder aquí hay que seleccionar la opción de servicio en
    el menú principal.

    a) Lista de servicios disponibles

    Muestra en una lista las imágenes de los servicios disponibles enlazando a los servicios
    correspondientes.

                                                               14]]></page><page Index="16"><![CDATA[Manual de usuario: Hotel

1. Link de acceso
Enlace que direcciona a la página donde se detalla el servicio
2. Imagen
Imagen que representa el servicio ofrecido
3. Nombre del servicio
Nombre identifica torio del servicio

b) Servicio Seleccionado

Para llegar a esta página hay elegir un servicio en la página donde están la lista de servicio
(ver Cap. III inciso a).

                                                           15]]></page><page Index="17"><![CDATA[Manual de usuario: Hotel

1. Lista de servicio
Lista de todos los servicios que ofrece el hotel en forma de menú lateral, para una mejor
visualización.
2. Nombre del servicio
Nombre del servicio seleccionado
3. Imagen del servicio
Imagen representativa del servicio ofrecido
4. Servicio seleccionado
Muestra de forma resaltada en el menú que se muestra en panel derecho
5. Tabla de costos
Se muestra en una tabla la lista de precios a la que se ofrece el servicio.
En esta tabla se detalla el costo, junto con el tiempo, los puntos que se obtiene, y los puntos
de fidelización que requiere para acceder al servicio a un determinado precio
6. Tipo de servicio
Muestra el tipo de servicio en el que se categoriza el servicio, debido a sus características
7. Estado

                                                           16]]></page><page Index="18"><![CDATA[Manual de usuario: Hotel

     Muestra el estado de actividad en el que está el servicio
     8. Descripción
     Detalla las características principales con las que cuenta el servicio.
     9. Habitación
     Muestra la habitación o las habitaciones que se ofrecen como parte del servicio.

IV. Ofertas

     En este hotel sabemos lo importante que es ahorrar de dinero para nuestros clientes. Por
     ello esta sección se muestra las ofertas que están disponibles en nuestro hotel. El acceso
     a esta página es mediante la opción del ítem “Ofertas” en el menú principal

    a) Lista de ofertas

     Muestra la lista de ofertas que estan vigentes en el hotel

     1. Nombre de la oferta
     Nombre con la que se puede identificar a la oferta

                                                                17]]></page><page Index="19"><![CDATA[Manual de usuario: Hotel

2. Descripción de la oferta
Detalles principales de la oferta
3. Imagen de la oferta
Imagen representativa de la oferta

b) Oferta

En esta pagina se muestra la oferta selecciona en el inciso anterior

1. Imagen de la oferta
Imagen representativa de la oferta
2. Fecha de finalización de la oferta
Fecha de finalización de la oferta
3. Fecha de inicio de la oferta
Fecha inicio de la oferta
4. Nombre de la oferta

                                                           18]]></page><page Index="20"><![CDATA[Manual de usuario: Hotel

    Nombre de la oferta
    5. Tabla de costos
    Lista de costos de la oferta
    6. Tiempo (Horas)
    Cantidad de horas de la oferta
    7. Tiempo (Días)
    Cantidad de días de la oferta, la suma de las horas y días es la cantidad total de tiempo de
    la oferta
    8. Retroceder
    Ir a la lista de ofertas
    9. Cantidad de unidades
    Es la cantidad de unidades que se toman de la oferta al precios y tiempo establecidos en la
    tabla de costos de la oferta
    10. Precio
    Precio que cuesta la oferta
    11. Puntos obtenidos
    Cantidad de puntos que se obtiene por optar la oferta
    12. Puntos requeridos
    Son los puntos que el usuario necesita para la oferta
    13. Descripción
    Detalla las características principales que componen la oferta

V. Ayuda

    En esta sección se busca brindar apoyo a las dudas que el usuario o cliente puedan tener
    acerca del uso del sistema y sobre el hotel.

                                                               19]]></page><page Index="21"><![CDATA[Manual de usuario: Hotel

a) Acerca de nosotros

1. Ubicación del hotel
Muestra en un mapa la ubicación del hotel, resaltado por un marcador el punto exacto donde
este se encuentra
2. Ruta de enlaces anteriores
Indica las páginas que se tomaron para llegar a la página actual.
3. Nombre del hotel
Razón social del hotel
4. Ítem seleccionado
Muestra el ítem Ayuda del menú que ha sido seleccionado para esta pagina
5. Historia del hotel
Describe la historia del hotel
6. Información del hotel
Detalla las características básicas del hotel tales como el: nombre, ubicación, coordenadas,
dirección, email, país, ciudad, fecha de fundación.

                                                           20]]></page><page Index="22"><![CDATA[Manual de usuario: Hotel

b) Contáctenos

Sección para enviar alguna duda o mensaje al administrador del hotel, para ingresar a esta
sección se debe seleccionar la opción de ayuda en el menú seguido del ítem contáctenos

1. Asunto
Es este apartado se ingresa el motivo por el que se quiere enviar el mensaje
2. Email
En esta entrada se ingresa el email del usuario que envía el mensaje, este email sirve para
que el encargado del hotel pueda responder a la duda del usuario de manera privada.
3. Barra de estilos
Estas opciones sirven para dar estilos al mensaje como ser la negrilla, tamaño de letra,
color de letra entre otros.
4. Mensaje

                                                           21]]></page><page Index="23"><![CDATA[Manual de usuario: Hotel

En esta parte debe ingresar el mensaje o dudad que tenga en usuario
5. Enviar
Para enviar el mensaje se debe presionar este botón.

c) Preguntas frecuentes

1. Pregunta
Pregunta frecuente que fue respondida por el administrador de hotel.
2. Respuesta
Respuesta a la pregunta mencionada anteriormente.

d) Enviar Reclamo

Desde aquí se puede enviar un mensaje de reclamo al administrador.

1) Barra de herramientas
Sirve para dar estilo a los mensajes
2) Mensaje
Mensaje a enviar. Se permite todo tipo de caracteres alfanuméricos

                                                           22]]></page><page Index="24"><![CDATA[Manual de usuario: Hotel

3) Botón Enviar
Enviar el mensaje al administrador

e) Enviar Sugerencias

Desde aquí se puede enviar un mensaje de sugerencia al administrador

1) Barra de herramientas
Sirve para dar estilo a los mensajes
2) Mensaje
Mensaje a enviar. Se permite todo tipo de caracteres alfanuméricos
3) Botón Enviar
Enviar el mensaje al administrador

f) Enviar pregunta

Desde aquí se puede enviar una pregunta al administrador

                                                           23]]></page><page Index="25"><![CDATA[Manual de usuario: Hotel

     1) Barra de herramientas
     Sirve para dar estilo a los mensajes
     2) Mensaje
     Mensaje a enviar. Se permite todo tipo de caracteres alfanuméricos
     3) Botón Enviar
     Enviar el mensaje al administrador

VI. Sitios Turísticos

     Muestra la lista de lugares turísticos de la región junto con su descripción, dirección y
     nombre.

    a) . Lista de sitios turístico

     Muestra unalista con los lugares turisticos de la region. Para ir a esta opción hay que
     seleccionar la opción de sitios turísticos del menú principal.

                                                                24]]></page><page Index="26"><![CDATA[Manual de usuario: Hotel

1) Imagen
Foto del lugar turístico
2) Nombre
Nombre local por el que se lo conoce al lugar turístico
3) Descripción
Breve descripción del lugar turístico
4) Ver Mas
Ir a la descripción detallada del lugar turístico

b) . Ubicación Mapa turístico

Para legar a esta vista hay que seleccionar un sitio turístico de la lista de lugares disponibles
(ver Cap VI inciso a).

1) Mapa

         25]]></page><page Index="27"><![CDATA[Manual de usuario: Hotel

      Muestra exactamente en un mapa la ubicación del lugar turístico
      2) Tipo de vista
      Seleccionar el tipo de vista para ver el mapa
      3) Botones de Zoom
      Acercarse al punto señalado en el mapa
      4) Descripción
      Descripción del lugar turístico
      5) Coordenadas
      Muestra las coordenadas de latitud y longitud del lugar turístico
      6) Dirección
      Dirección del lugar turístico

VII. Actividades

      Muestra la lista de actividades que están en el calendario del hotel.

     a) Lista de actividades

      Para acceder a esta opción hay que seleccionar la opción de actividades en el menú
      principal. Aquí se muestra la lista de actividades programadas en el hotel

                                                                 26]]></page><page Index="28"><![CDATA[Manual de usuario: Hotel

1) Descripción
Breve descripción de la actividad en el hotel
2) Nombre actividad
Nombre de la actividad
3) Imagen
Foto de la actividad programada
4) Tipo y estado
Tipo de actividad seguido del estado en que se encuentra la actividad
5) Duración
Fecha de inicio y fecha de culminación de la actividad
6) Ver Mas
Ir a la descripción detallada de la actividad
7) Cambiar vista
Cambiar la vista a cronograma de actividades (ver Cap. VII inciso b).

b) Cronograma de actividades

Visualiza las actividades en un calendario para un mejor entendimiento de la programación
de las actividades

                                                           27]]></page><page Index="29"><![CDATA[Manual de usuario: Hotel

1) Mes siguiente
Ver el siguiente mes
2) Vista por mes
Ver las actividades por mes
3) Mes actual
Ir a mes actual en el calendario
4) Día del mes
Casilla con el día del mes
5) Vista por semanas
Ver las actividades por semanas
6) Mes anterior
Ir al mes anterior
7) Vista por días

                                  28]]></page><page Index="30"><![CDATA[Manual de usuario: Hotel

Ver el horario de las actividades en el cronograma
8) Días de la semana
Nombres de los días de la semana
9) Día actual
Remarca el día en el que se encuentra
10) Actividad
Nombre de la actividad

c) Actividad

Muestra detalladamente la actividad con sus características

1) Nombre
Nombre de la actividad

                        29]]></page><page Index="31"><![CDATA[Manual de usuario: Hotel

       2) Imagen
       Imagen de la actividad
       3) Tipo
       Tipo de actividad a realizar
       4) Estado
       Estado de actividad
       5) Inicio
       Fecha y hora de inicio de la actividad
       6) Finalización
       Fecha de culminación de la actividad
       7) Descripción
       Descripción detallada de la ctividad

VIII. Encuestas

       Para acceder a una encuesta hay que seleccionar la opción 12 del menú principal (Var cap1
       inciso 12). Las encuestas son para medir el grado de satisfacción del cliente en el hotel

                                                                  30]]></page><page Index="32"><![CDATA[Manual de usuario: Hotel

     1) Nombre encuesta
     Nombre de la encuesta donde especifica la función de la encuesta
     2) Pregunta
     Es la pregunta la encuesta con el número de pregunta
     3) Respuesta
     Ingresar una respuesta
     4) Botón Guardar
     Guardar el cuestionario y enviar las respuestas al administrador del hotel

IX. Perfil de usuario

     Perfil del usuario mostrando los datos del usuario

     1) Foto de perfil del usuario
     2) Nombre completo de usuario
     3) Email para contactarse con el usuario
     4) Fecha de nacimiento
     5) Rol del usuario
     6) Género: hombre o mujer
     7) Ubicación: país y ciudad
     8) Dirección donde reside el usuario

                                                                31]]></page><page Index="33"><![CDATA[Manual de usuario: Hotel

    9) Tipo de documento para identificar al usuario
    10)Número de documento de identificación
    11)Tipo de teléfono
    12)Botón Editar: Para modificar los datos del usuario
    13)Estado de la cuenta
    14)Fecha de registro en el sistema
    15)Número de teléfono

X. Mensajes

   a) Mensajes recibidos

    1) Lista de mensajes
    Lista de mensajes ordenado de manera descendente. Los mensajes no leídos están
    resaltados de un color deferente al blanco.
    2) Lista de tipos de mensajes
    Lista de las categorías de los mensajes
    3) Asunto del mensaje

                                                               32]]></page><page Index="34"><![CDATA[Manual de usuario: Hotel

Nombre del tipo de mensaje
4) Remitente
Usuario que envió el mensaje
5) Tipo de mensaje seleccionado
El tipo de mensaje seleccionado del menú de tipos de mensajes estará resaltado por un
color azul.
6) Cantidad de mensajes recibidos
Cantidad de mensajes, en el tipo de mensaje, que no han sido leídos.
7) Mensaje
Mensaje recibido
8) Fecha de envió
Fecha en la que el remitente envió el mensaje
9) Hora de envió
Hora de envió del mensaje
10) Botón Eliminar
Eliminar el mensaje que se está mostrando
11) Lista de actividades
Panel donde se muestra la lista e actividades del hotel
12) Cronograma
Panel con un calendario.

b) Enviar Mensaje a un usuario

Enviar mensaje a un usuario del sistema

                                                           33]]></page><page Index="35"><![CDATA[Manual de usuario: Hotel

1) Asunto
Razón de envió del mensaje
2) Usuario receptor
Usuario del sistema a quien está dirigido el mensaje
3) Tipo de mensaje
Tipo de mensaje a enviar
4) Mensaje
Mensaje a enviar
5) Botón Enviar
Enviar el mensaje al usuario elegido

                                                           34]]></page></pages></Search>