<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Search><pages Count="19"><page Index="1"><![CDATA[2018

Manual de usuario

                                     ruben
                                     Sistema Hotelero
                                     2018]]></page><page Index="2"><![CDATA[]]></page><page Index="3"><![CDATA[Contenido

I. Introducción ................................................................................................................ 4
II. Menú .......................................................................................................................... 4

   a) Menú de usuario ..................................................................................................... 4
III. Reservas................................................................................................................. 5

   a) Formulario de reservas ........................................................................................... 5
   b) Lista de habitaciones disponibles ............................................................................ 6
IV. Servicios ................................................................................................................. 7
   a) Lista de servicios disponibles .................................................................................. 7
   b) Servicio Seleccionado ............................................................................................. 8
V. Ofertas........................................................................................................................ 9
   a) Lista de ofertas........................................................................................................ 9
   b) Oferta.................................................................................................................... 10
VI. Ayuda.................................................................................................................... 11
   a) Acerca de nosotros ............................................................................................... 12
   b) Contáctenos.......................................................................................................... 13
   c) Preguntas frecuentes ............................................................................................ 14
VII. Login ..................................................................................................................... 14
   a) Iniciar sesión ......................................................................................................... 14
   b) Registrar usuario................................................................................................... 16]]></page><page Index="4"><![CDATA[]]></page><page Index="5"><![CDATA[Manual de usuario

I. Introducción

   El presente manual de usuario, explica la forma de uso del sistema hotelero. Al tratarse de
   un sistema online el sistema es necesario disponer de un dispositivo con conexión a internet
   y una pantalla. Con la cual se podrá acceder a la información brindada por el sistema
   hotelero y también podrá hacer reservas

II. Menú

   En este menú se muestran las opciones a las que un usuario cualquiera puede acceder al
   ingresar a la página, este menú estará en la parte superior de la página para los usuarios
   que no se identificaron con el sistema

   a) Menú de usuario

   1. Inicio
   Página principal del sistema
   2. Servicios
   Lista de servicios disponibles en el hotel
   3. Reservas
   Realiza búsqueda de habitaciones disponibles para las reservas
   4. Ofertas
   Lista de ofertas activas en el hotel
   5. Precios
   Lista de precios de los servicios ofrecidos
   6. Ayuda
   Preguntas frecuentes hechas por los usuarios
   7. Inicio de sesión
   Formulario de inicio de sesión

                                                               4]]></page><page Index="6"><![CDATA[Manual de usuario

III. Reservas

    Permite que los usuarios realicen reservas de manera online las 24 horas. Para acceder a
    esta opción se tiene que seleccionar la opción de reservas en el menú principal de la página.
    Para realizar la reserva el usuario tiene que registrarse (Ver Cap.VII, inciso b).

    a) Formulario de reservas

    Buscar habitaciones que estén disponibles para realizar la reserva

    1. Formulario de búsqueda
    Formulario donde se realiza la búsqueda para realizar las reservas
    2. Cantidad de personas
    La cantidad de personas adultas que pueden hospedarse en el hotel.
    En esta entrada tienen que recibir números mayores o igual a 1
    3. Cantidad de niños
    Cantidad de niños que pueden ingresar en la habitación
    Los números mayores o igual a cero están permitidos en esta entrada
    4. Fecha de check-in
    En esta entrada se debe ingresar la fecha de ingreso; para buscar habitaciones libres. El
    formato de la fecha tiene que estar en el siguiente orden: Año-Mes-Día
    5. Fecha de check-out
    En esta entrada se debe ingresar la fecha culminación de la reserva; para buscar
    habitaciones libres. El formato de la fecha tiene que estar en el siguiente orden: Año-Mes-
    Día
    6. Botón de consulta

                                                                5]]></page><page Index="7"><![CDATA[Manual de usuario

Enviar los datos ingresados en el formulario al servidor para que sean validados y que
muestre la lista de habitaciones que estén disponibles. (ver Cap.III inciso b).
7. Hora de check-in
Hora aproximada de la llegada al hotel. Esta entrada tiene que tener el siguiente orden:
Hora: minuto
8. Hora de check-out
Hora aproximada de culminación de la reserva. Esta entrada tiene que tener el siguiente
orden: Hora:minuto

b) Lista de habitaciones disponibles

En esta pantalla se puede visualizar la lista de tipos de habitaciones disponibles, con sus
respectivos precios.

1. Imagen del servicio
Muestra la imagen del tipo de habitación disponible
2. Nombre del servicio
Nombre del servicio en el que existen habitaciones disponibles
3. Permitir reservas
Disponibilidad del tipo de habitación para hacer reserva
4. Tipo de habitación
Nombre del tipo de habitación que pertenece al servicio
5. Cantidad de habitaciones
Número de habitaciones
6. Costo
Costo unitario del tipo de servicio con el tipo de cambio asociado al precio, y el tiempo

                                                           6]]></page><page Index="8"><![CDATA[Manual de usuario

     expresado en días con horas.
     7. Niños
     Cantidad de niños que pueden ingresar a la habitación
     8. Adultos
     Cantidad máxima de personas que pueden hospedarse en la habitación.
     9. Descripción
     Describe las características con las que cuenta la habitación.
     10. Costo total
     Es el costo total de la cantidad de habitaciones elegidas en el tipo de habitación. Este resulta
     de multiplicar la cantidad de habitaciones elegidas por el precio unitario de estas.

IV. Servicios

     Muestra la lista de servicios que ofrece el hotel en forma de un mosaico mostrando las
     imágenes de los servicios. Para acceder aquí hay que seleccionar la opción de servicio en
     el menú principal.

    a) Lista de servicios disponibles

     1. Link de acceso
     Enlace que direcciona a la página donde se detalla el servicio
     2. Imagen
     Imagen que representa el servicio ofrecido
     3. Nombre del servicio

                                                                 7]]></page><page Index="9"><![CDATA[Manual de usuario

Nombre identifica torio del servicio

b) Servicio Seleccionado

Para llegar a esta página hay elegir un servicio en la página donde están la lista de servicio
(ver Cap. IV inciso a)

1. Lista de servicio
Lista de todos los servicios que ofrece el hotel en forma de menú lateral, para una mejor
visualización.
2. Nombre del servicio
Nombre del servicio seleccionado
3. Imagen del servicio
Imagen representativa del servicio ofrecido
4. Servicio seleccionado
Muestra de forma resaltada en el menú que se muestra en panel derecho
5. Tabla de costos
Se muestra en una tabla la lista de precios a la que se ofrece el servicio.

                                                           8]]></page><page Index="10"><![CDATA[Manual de usuario

    En esta tabla se detalla el costo, junto con el tiempo, los puntos que se obtiene, y los puntos
    de fidelización que requiere para acceder al servicio a un determinado precio
    6. Tipo de servicio
    Muestra el tipo de servicio en el que se categoriza el servicio, debido a sus características
    7. Estado
    Muestra el estado de actividad en el que está el servicio
    8. Descripción
    Detalla las características principales con las que cuenta el servicio.
    9. Habitación
    Muestra la habitación o las habitaciones que se ofrecen como parte del servicio.

V. Ofertas

    En este hotel sabemos lo importante que es ahorrar de dinero para nuestros clientes. Por
    ello esta sección se muestra las ofertas que están disponibles en nuestro hotel. El acceso
    a esta página es mediante la opción del ítem “Ofertas” en el menú principal

   a) Lista de ofertas

    Muestra la lista de ofertas que estan vigentes en el hotel

                                                                9]]></page><page Index="11"><![CDATA[Manual de usuario

1. Nombre de la oferta
Nombre con la que se puede identificar a la oferta
2. Descripción de la oferta
Detalles principales de la oferta
3. Imagen de la oferta

       Imagen representativa de la oferta

b) Oferta

En esta pagina se muestra la oferta selecciona en el inciso anterior

1. Imagen de la oferta
Imagen representativa de la oferta
2. Fecha de finalización de la oferta
Fecha de finalización de la oferta
3. Fecha de inicio de la oferta
Fecha inicio de la oferta

                                                           10]]></page><page Index="12"><![CDATA[Manual de usuario

     4. Nombre de la oferta
     Nombre de la oferta
     5. Tabla de costos
     Lista de costos de la oferta
     6. Tiempo (Horas)
     Cantidad de horas de la oferta
     7. Tiempo (Días)
     Cantidad de días de la oferta, la suma de las horas y días es la cantidad total de tiempo de
     la oferta
     8. Retroceder
     Ir a la lista de ofertas
     9. Cantidad de unidades
     Es la cantidad de unidades que se toman de la oferta al precios y tiempo establecidos en la
     tabla de costos de la oferta
     10. Precio
     Precio que cuesta la oferta
     11. Puntos obtenidos
     Cantidad de puntos que se obtiene por optar la oferta
     12. Puntos requeridos
     Son los puntos que el usuario necesita para la oferta
     13. Descripción
     Detalla las características principales que componen la oferta

VI. Ayuda

     En esta sección se busca brindar apoyo a las dudas que el usuario o cliente puedan tener
     acerca del uso del sistema y sobre el hotel.

                                                                11]]></page><page Index="13"><![CDATA[Manual de usuario

a) Acerca de nosotros

1. Ubicación del hotel
Muestra en un mapa la ubicación del hotel, resaltado por un marcador el punto exacto donde
este se encuentra
2. Ruta de enlaces anteriores
Indica las páginas que se tomaron para llegar a la página actual.
3. Nombre del hotel
Razón social del hotel
4. Ítem seleccionado
Muestra el ítem Ayuda del menú que ha sido seleccionado para esta pagina
5. Historia del hotel
Describe la historia del hotel
6. Información del hotel

                                                           12]]></page><page Index="14"><![CDATA[Manual de usuario

Detalla las características básicas del hotel tales como el: nombre, ubicación, coordenadas,
dirección, email, país, ciudad, fecha de fundación

b) Contáctenos

Sección para enviar alguna duda o mensaje al administrador del hotel, para ingresar a esta
sección se debe seleccionar la opción de ayuda en el menú seguido del ítem contáctenos

1. Asunto
Es este apartado se ingresa el motivo por el que se quiere enviar el mensaje
2. Email
En esta entrada se ingresa el email del usuario que envía el mensaje, este email sirve para
que el encargado del hotel pueda responder a la duda del usuario de manera privada.
3. Barra de estilos

                                                           13]]></page><page Index="15"><![CDATA[Manual de usuario

      Estas opciones sirven para dar estilos al mensaje como ser la negrilla, tamaño de letra,
      color de letra entre otros.
      4. Mensaje
      En esta parte debe ingresar el mensaje o dudad que tenga en usuario
      5. Enviar
      Para enviar el mensaje se debe presionar este botón.

     c) Preguntas frecuentes

      1. Pregunta
      Pregunta frecuente que fue respondida por el administrador de hotel.
      2. Respuesta
      Respuesta a la pregunta mencionada anteriormente.

VII. Login

      Con esta sección se puede acceder al sistema como un usuario. Los pasos para acceder
      son seleccionar la opción “Login” del menú principal

     a) Iniciar sesión

      Acceder a una cuenta del sistema ingesando su nombre de usuario y la contraseña
      perteneciente a la cuenta.
      El sistema identificara el tipo de usuario y habilitara la cuenta correspondiente.

                                                                 14]]></page><page Index="16"><![CDATA[Manual de usuario

1. Formulario de inicio de sesión
Formulario que se debe llenar para acceder al sistema
2. Ingresar email del usuario
Ingresar el email del usuario
3. Contraseña del usuario
Ingresar la contraseña del usuario
4. Botón Iniciar Sesión
Selecciona el botón de iniciar sesión para validar la cuenta.
Si el nombre de usuario y/o si la contraseña, son incorrectas la página mostrara un mensaje
notificando al usuario el error cometido.
En caso de que el usuario haya ingresado los datos correctamente se direccionara a la
página de inicio al tipo de usuario correspondiente.
5. Crear una nueva cuenta de usuario

                                                           15]]></page><page Index="17"><![CDATA[Manual de usuario

Link de la página donde se puede crear una cuenta para el sistema hotelero

b) Registrar usuario

1. Email
Dirección de electrónico del usuario, el llenado de esta es obligatoria
2. Formulario para crear usuario
Formulario donde se tiene que llenar los datos para crear una cuenta de usuario
3. Genero del usuario
Sexo del usuario que se está registrando, hay que elegir una opción ya sea hombre o mujer
4. Teléfono del usuario
Es el número de teléfono con el que el administrador puede comunicarse con el usuario.
También sirve para recuperar la contraseña en caso de pérdida. En esta parte se debe
ingresar un numero de 6 a 10 cifras con el código de país en caso de que el usuario sea
del exterior
5. Tipo de teléfono
Aquí se puede especificar el tipo de teléfono: teléfono, celular, numero privado, empresarial,
etc.
6. Contraseña
Aquí se debe ingresar la contraseña con la que podrá acceder a la cuenta

                                                           16]]></page><page Index="18"><![CDATA[Manual de usuario

7. Nombre(s)
En esta parte se ingresa el nombre o nombres de la persona registrada. Aquí solo puede
ingresar valores alfabéticos.
8. Apellidos
En esta parte se ingresa el/los apellido(s) de la persona registrada. Aquí solo puede ingresar
valores alfabéticos.
9. Registrar
Enviar el registro al servido para que sea validado. Si la validación es correcta el sistema
ira a la página de inicio del tipo de usuario cliente. Si la validación no es correcta el sistema
mostrara un mensaje notificando el error donde se llenó mal el formulario
10. Contraseña repetida
Se tiene que repetir la contraseña ingresada para que el usuario este seguro de la
contraseña ingresada

                                                           17]]></page><page Index="19"/></pages></Search>
